{
    "bookTitle": "Lakomec",
    "questions": [
        {
            "id": "druh",
            "type": "mc_single",
            "questionText": "Literární druh:",
            "options": ["Próza", "Poezie", "Drama"],
            "correctAnswer": "Drama"
        },
        {
            "id": "zanr",
            "type": "free_text",
            "questionText": "Literární žánr:",
            "correctAnswer": "Komedie"
        },
        {
            "id": "tema",
            "type": "mc_single",
            "questionText": "Hlavní téma:",
            "options": ["Lakota a chamtivost", "Politická satira", "Nešťastná láska", "Válka"],
            "correctAnswer": "Lakota a chamtivost"
        },
        {
            "id": "postavy",
            "type": "mc_multiple",
            "questionText": "Hlavní postavy (vyberte všechny správné):",
            "options": ["Harpagon", "Cléante", "Élise", "Frosina", "Hamlet", "Ofélie", "Anselme", "Valér", "Jean-Claude", "Louise"],
            "correctAnswers": ["Harpagon", "Cléante", "Élise", "Frosina", "Valér", "Anselme"]
        },
        {
            "id": "cas",
            "type": "mc_single",
            "questionText": "Časové zařazení děje:",
            "options": ["17. století", "Středověk", "19. století", "Současnost"],
            "correctAnswer": "17. století"
        },
        {
            "id": "prostor",
            "type": "mc_single",
            "questionText": "Místo děje:",
            "options": ["Paříž", "Londýn", "Řím", "Madrid"],
            "correctAnswer": "Paříž"
        },
        {
            "id": "kompozice",
            "type": "mc_single",
            "questionText": "Kompozice:",
            "options": ["Chronologická", "Retrospektivní", "Rámcová", "Mozaikovitá"],
            "correctAnswer": "Chronologická"
        },
        {
            "id": "dejstvi",
            "type": "free_text",
            "questionText": "Počet dějství:",
            "correctAnswer": "5"
        },
        {
            "id": "vypravec",
            "type": "mc_single",
            "questionText": "Vypravěč / Forma projevu:",
            "options": ["Monology/Dialogy", "Er-forma", "Ich-forma"],
            "correctAnswer": "Monology/Dialogy",
        },
        {
            "id": "smer",
            "type": "mc_single",
            "questionText": "Literární směr:",
            "options": ["Klasicismus", "Romantismus", "Realismus", "Renesance"],
            "correctAnswer": "Klasicismus"
        }
    ]
}
